let frenchTranslationData = {"III1221": {"indicator": "Empreinte Mat\u00e9rielle par habitant, et empreinte mat\u00e9rielle par PIB", "shortHand": "12.2.1 Empreinte mat\u00e9rielle", "dataPoints": ["\u00c9quivalent en mati\u00e8res premi\u00e8res des importations", "Extraction domestique", "\u00c9quivalent en mati\u00e8res premi\u00e8res des exportations"]}, "III15a1": {"indicator": "Aide Publique au d\u00e9veloppement et d\u00e9penses publiques pour la conservation et l'utilisation durable de la biodiversit\u00e9 et des ecosyst\u00e8mes", "shortHand": "15.a.1 D\u00e9penses publiques pour la conservation", "dataPoints": ""}, "III15b1": {"indicator": "Aide Publique au D\u00e9veloppement et d\u00e9penses publiques pour la conservation et l'utilisation durable de la biodiversit\u00e9 et des ecosyst\u00e8mes", "shortHand": "15.b.1_III:  D\u00e9penses Publiques pour la Conservation", "dataPoints": ""}, "III1671": {"indicator": "Proportions de postes  (par sexe, \u00e2ge, personnes handicap\u00e9es et groupes de population) dans les institutions publiques (l\u00e9gislatures nationales et locales, service public, et magistrature) compar\u00e9 \u00e0 la ventilation nationale", "shortHand": "16.7.1 Repr\u00e9sentation des minorit\u00e9s dans les institutions publiques ", "dataPoints": ""}, "III16b1": {"indicator": "Proportion de la population qui d\u00e9clare avoir personnellement fait l'objet de discrimination ou de harc\u00e8lement au cours des 12 derniers mois; les motifs de discrimination sont interdits par le Droit international des droits de l'homme. ", "shortHand": "16.b.1 Discrimination iIlicite (%)", "dataPoints": ""}, "I111a": {"indicator": "Proportion de la population en dessous du seuil international  de pauvret\u00e9, par sexe, \u00e2ge, statut d'emploi et emplacement g\u00e9ographique (urbain/rural)", "shortHand": "1.1.1a Population vivant en dessous du seuil international de pauvret\u00e9", "dataPoints": ["Nombre total de personnes vivant en dessous du seuil international de pauvret\u00e9 qui est de US$ 1.90 par jour", "Population totale "]}, "I111b": {"indicator": "Proportion de la population vivant en dessous du seuil international de pauvret\u00e9, par sexe, \u00e2ge, statut d'emploi et emplacement g\u00e9ographique (urbain/rural)", "shortHand": "1.1.1b Population active vivant en dessous du seuil international de pauvret\u00e9", "dataPoints": ["Nombre total de personnes actives vivant en dessous du seuil de pauvret\u00e9 dans les m\u00e9nages (d\u00e9sagr\u00e9g\u00e9 par sexe, \u00e2ge et emplacement g\u00e9ographique)", "Nombre total de personnes actives (d\u00e9sagr\u00e9g\u00e9e par sexe, \u00e2ge et emplacement g\u00e9ographique)"]}, "I121": {"indicator": "Proportion de la population vivant en dessous du seuil national de pauvret\u00e9, par sexe et \u00e2ge", "shortHand": "1.2.1 Population vivant en dessous du seuil de pauvret\u00e9 national", "dataPoints": ["Nombre total de personnes vivant en dessous du seuil national de pauvret\u00e9 en zones urbaines ou rurales", "Population totale, urbaine ou rurale"]}, "I3c1a": {"indicator": "La densit\u00e9 des m\u00e9decins et leur distribution", "shortHand": "3.c.1(a) La densit\u00e9 des m\u00e9decins (pour 1,000)", "dataPoints": ["Nombre de m\u00e9decins", "Population totale"]}, "I3c1b": {"indicator": "Densit\u00e9 et r\u00e9partition du personnel infirmier et obst\u00e9trical ", "shortHand": "3.c.1(b) La densit\u00e9 des infirmi\u00e8res et des sages-femmes (pour 1,000)", "dataPoints": ["Nombre de membres du personnel de soins infirmiers et obst\u00e9tricaux", "Population totale"]}, "I3c1c": {"indicator": "Densit\u00e9 et r\u00e9partition du personnel de Dentisterie", "shortHand": "3.c.1 Densit\u00e9 des dentistes (pour 1,000)", "dataPoints": ["Nombre de dentistes, de techniciens dentistes/assistants", "Population totale"]}, "I3c1d": {"indicator": "Densit\u00e9 et r\u00e9partition du personnel de la Pharmacie", "shortHand": "3.c.1 Densit\u00e9 des pharmaciens  (pour 1,000)", "dataPoints": ["Nombre des pharmaciens, techniciens/assistants pharmaceutiques", "Population totale"]}, "I3d1": {"indicator": "Capacit\u00e9 et pr\u00e9paration aux urgences sanitaires du R\u00e8glement Sanitaire International (RSI)", "shortHand": "3.d.1 Capacit\u00e9 du R\u00e8glement Sanitaire International (RSI) et \u00e9tat de pr\u00e9paration aux urgences sanitaires du RSI", "dataPoints": ["Nombre de \u00aboui\u00bb aux questions de niveau 1 et 2", "Nombre total de questions de niveau 1 et 2 par capacit\u00e9 principale"]}, "I651": {"indicator": "Degr\u00e9 de la mise en oeuvre (0-100) de la gestion int\u00e9gr\u00e9e des ressources en eau", "shortHand": "6.5.1 Degr\u00e9 de mise en oeuvre de la gestion int\u00e9gr\u00e9e des ressources en eau", "dataPoints": ""}, "I6a1": {"indicator": "Montant de l'aide publique au developpement consacr\u00e9e \u00e0 l'eau et \u00e0 l'assainissement dans un plan de d\u00e9penses coordonn\u00e9es par le gouvernement", "shortHand": "6.a.1 Proportion de l'APD destin\u00e9e \u00e0 l'eau et \u00e0 l'assainissement comprise dans le plan des d\u00e9penses\n", "dataPoints": ["Le montant de l'APD relative \u00e0 l'eau et \u00e0 l'assainissement qui fait partie du budget du gouvernement", "Montant total de l'APD relative \u00e0 l'eau et \u00e0 l'assainissement"]}, "I6b1": {"indicator": "Proportion d'unit\u00e9s administratives locales avec des politiques et des proc\u00e9dures \u00e9tablies et op\u00e9rationnelles pour la participation des communaut\u00e9s locales \u00e0 la gestion de l'eau et l'assainissement ", "shortHand": "6.b.1 Proportion d'unit\u00e9s administratives locales ayant une participation de la communaut\u00e9 locale dans les interventions li\u00e9es \u00e0 l'eau et l'assainissement", "dataPoints": ["Le nombre d'unit\u00e9s administratives locales avec des politiques et des proc\u00e9dures d'exploitation pour la participation locale", "Le nombre total d'unit\u00e9s administratives locales dans le pays."]}, "I711": {"indicator": "Proportion de la population ayant acc\u00e8s \u00e0 l' \u00e9lectricit\u00e9 d\u00e9sagr\u00e9g\u00e9e par zone urbaine/rurale", "shortHand": "7.1.1 Acc\u00e8s \u00e0 l'\u00e9lectricit\u00e9 (% population)", "dataPoints": ["Population ayant acc\u00e8s \u00e0 l'\u00e9lectricit\u00e9", "Population totale"]}, "I712": {"indicator": "Proportion de la population d\u00e9pendant des carburants et technologies propres", "shortHand": "7.1.2 Acc\u00e8s \u00e0 l'\u00e9nergie propre (% population)", "dataPoints": ["Nombre de personnes utilisant les carburants et les technologies propres pour la cuisine, le chauffage et l'\u00e9clairage", "La population totale signalant  toute cuisine, chauffage ou \u00e9clairage "]}, "I721": {"indicator": "La part des \u00e9nergies renouvelables dans la consommation totale finale d'\u00e9nergie ", "shortHand": "7.2.1 Consommation d'\u00e9nergie renouvelable ", "dataPoints": ["Consommation d'\u00e9nergie provenant de toutes les sources renouvelables", "Consommation totale finale d'\u00e9nergie"]}, "I731": {"indicator": "L'intensit\u00e9 de l'\u00e9nergie mesur\u00e9e en termes d'\u00e9nergie primaire et de PIB/Energy intensity measured in terms of primary energy and GDP", "shortHand": "7.3.1 Intensit\u00e9 d'\u00e9nergie ", "dataPoints": ["L'approvisionnement totale de l'\u00e9conomie en \u00e9nergie", "PIB"]}, "I811": {"indicator": "Taux de Croissance Annuel du PIB r\u00e9el par habitant ", "shortHand": "8.1.1 Taux de croissance annuel du PIB r\u00e9el par habitant ", "dataPoints": ["PIB par habitant dans l'ann\u00e9e  t+1 \u00e0 dollars constant de 2005 - PIB par habitant dans l'ann\u00e9e t \u00e0 dollars constant de 2005", "PIB par habitant dans l'ann\u00e9e  t \u00e0 dollars constant de 2005 "]}, "I821": {"indicator": "Taux de croissance annuel du PIB r\u00e9el par personne employ\u00e9e ", "shortHand": "8.2.1 Taux de croissance annuel du PIB r\u00e9el par personne employ\u00e9e ", "dataPoints": ["PIB r\u00e9el par personne employ\u00e9e dans une ann\u00e9e N  - (PIB r\u00e9el par personne  employ\u00e9e dans une ann\u00e9e N-1)", "PIB r\u00e9el par personne  employ\u00e9e au cours de l'ann\u00e9e N-1"]}, "III841": {"indicator": "Empreinte mat\u00e9rielle, empreinte mat\u00e9rielle par habitant, et empreinte mat\u00e9rielle par PIB", "shortHand": "8.4.1 Empreinte mat\u00e9rielle ", "dataPoints": ["\u00c9quivalent en mati\u00e8res premi\u00e8res des importations", "Extraction domestique", "\u00c9quivalent en mati\u00e8res premi\u00e8res des exportations"]}, "I842": {"indicator": "Consommation mat\u00e9rielle int\u00e9rieure, consommation mat\u00e9rielle int\u00e9rieure par habitant, et consommation mat\u00e9rielle int\u00e9rieure par PIB ", "shortHand": "8.4.2 Consommation mat\u00e9rielle int\u00e9rieure ( par habitant et par PIB)", "dataPoints": ""}, "I852": {"indicator": "Taux de ch\u00f4mage, par sexe, \u00e2ge et personnes handicap\u00e9es", "shortHand": "8.5.2 Taux de ch\u00f4mage", "dataPoints": ["Personnes sans emploi", "Personnes qui sont sur le march\u00e9 du travail "]}, "I861": {"indicator": "Proportion de jeunes (ag\u00e9s de 15-24 ans) qui ne sont pas aux \u00e9tudes, n'ont pas d'emploi ou ne suivent  pas une formation ", "shortHand": "8.6.1 Jeunes qui ne sont ni \u00e9duqu\u00e9s, ni employ\u00e9s, ni form\u00e9s ", "dataPoints": ["Jeunes (15-24 ans) qui ne sont ni \u00e9duqu\u00e9s, ni employ\u00e9s, ni form\u00e9s", "Population de jeunes(15-24 ans)"]}, "I8101a": {"indicator": "Nombre de branches de banques commerciales pour 100,000 adultes et (b) nombre de distributeurs automatiques de billets (ATMs) pour 100,000 adultes\n", "shortHand": "8.10.a(a) Banques commerciales et pr\u00e9sence de distributeurs automatiques ATMs (pour 100,000)", "dataPoints": ["a) Nombre de branches de banques commerciales et b) nombre de distributeurs automatiques ATMs", "Nombres d' adultes (divis\u00e9 par 100,000)"]}, "I8102": {"indicator": "Proportion d' adultes (15 ans et plus) avec un compte dans une banque ou une autre institution financi\u00e8re ou bien aupr\u00e8s d'un prestataire de service-mobile-money", "shortHand": "8.10.2 Compte en banque ou service de d\u00e9tenteurs d'argent mobile (% population)", "dataPoints": ""}, "I8a1": {"indicator": "Engagements et d\u00e9caissements Aide au Commerce", "shortHand": "8.a.1 Engagements Aide au Commerce ", "dataPoints": ""}, "I912": {"indicator": "Passagers et volumes de fret, par mode de transport", "shortHand": "9.1.2 Passagers et volumes de fret", "dataPoints": ""}, "I921a": {"indicator": "Valeur manufacturi\u00e8re ajout\u00e9e en proportion du PIB", "shortHand": "9.2.1(a) Valeur manufacturi\u00e8re ajout\u00e9e en proportion du PIB", "dataPoints": ["Valeur ajout\u00e9e manufacturi\u00e8re", "PIB"]}, "I921b": {"indicator": "Valeur ajout\u00e9e manufacturi\u00e8re par habitant", "shortHand": "9.2.1(b) Valeur ajout\u00e9e manufacturi\u00e8re par habitant", "dataPoints": ["Valeur ajout\u00e9e manufacturi\u00e8re", "PIB"]}, "I922": {"indicator": "L'emploi dans l'industrie manufacuturi\u00e8re en proportion de l'emploi total", "shortHand": "9.2.1 Part de l'emploi dans l'industrie manufacturi\u00e8re dans l'emploi total  ", "dataPoints": ["Total des emplois dans les activit\u00e9s manufacturi\u00e8res", "Total de l'emploi dans toutes les activit\u00e9s \u00e9conomiques"]}, "I941": {"indicator": "Emission de CO2 par unit\u00e9 de valeur ajout\u00e9e ", "shortHand": "9.4.1 9.4.1 Emission de CO2 par unit\u00e9 de valeur ajout\u00e9e ", "dataPoints": ["Emission de CO2 provenant de la fabrication (kg)", "Valeur ajout\u00e9e manufacturi\u00e8re ajout\u00e9e (en dollars constants de 2010)"]}, "I951": {"indicator": "D\u00e9penses en Recherche et d\u00e9velopment en proportion du PIB", "shortHand": "9.5.1 D\u00e9penses en Recherche et d\u00e9velopment en proportion du PIB", "dataPoints": ["Montant des d\u00e9penses de recherche et d\u00e9veloppement (R & D)", "PIB"]}, "I952": {"indicator": "Chercheurs (\u00e9quivalent \u00e0 plein temps) par million d'habitants", "shortHand": "9.5.2 Chercheurs (\u00e9quivalent \u00e0 plein temps) par million d'habitants", "dataPoints": ["Chercheurs en \u00e9quivalent temps plein", "Population divis\u00e9e par un million"]}, "I9a1": {"indicator": "Total de l'aide publique internationale (aide publique au d\u00e9veloppement plus autres flux financiers publics) allou\u00e9e aux infrastructures", "shortHand": "9.a.1 Le montant total de l'aide  internationale allou\u00e9e aux infrastructures", "dataPoints": ""}, "I9b1": {"indicator": "Proportion de la valeur ajout\u00e9e de l'industrie de moyenne et haute technologie dans la valeur ajout\u00e9e totale ", "shortHand": "9.b.1 Proportion de la valeur ajout\u00e9e de l'industrie de moyenne et haute technologie dans la valeur ajout\u00e9e totale", "dataPoints": ["La somme de la valeur ajout\u00e9e dans les activit\u00e9s \u00e9conomiques de l'industrie de moyenne et haute technologie", "Montant total de la valeur ajout\u00e9e de l'industrie manufacturi\u00e8re"]}, "I9c1": {"indicator": "Proportion de la  population couverte par un r\u00e9seau mobile, par type de technologie", "shortHand": "9.c.1 Population ayant acc\u00e8s \u00e0 un r\u00e9seau mobile ", "dataPoints": ["Nombre d'habitants \u00e0 port\u00e9e d'un signal cellulaire mobile", "Population totale"]}, "I1061": {"indicator": "Proportion de membres et droits de vote des pays en d\u00e9veloppement dans les organisations internationales", "shortHand": "10.6.1 Droits de vote dans les pays en d\u00e9veloppement ", "dataPoints": ["Le nombre de droits de vote allou\u00e9s aux pays en d\u00e9veloppement", "Nombre total de droits de vote "]}, "I10a1": {"indicator": "Proportion de lignes tarifaires appliqu\u00e9es aux importations en provenance des pays les moins avanc\u00e9s et des pays en d\u00e9veloppement avec zero-tarif/ \u00e0 taux zero", "shortHand": "10.a.1 Lignes tarifaires aux importations (en provenance des pays les moins avanc\u00e9s et des pays en d\u00e9veloppement)", "dataPoints": ""}, "I10b1": {"indicator": "Ensemble des flux de ressources pour le d\u00e9veloppement, par pays b\u00e9n\u00e9ficiaires et donateurs et par type de flux (exemple: aide publique au d\u00e9veloppement, investissement \u00e9tranger direct  et autres flux)", "shortHand": "10.b.1(i) Total des flux de ressources pour le d\u00e9veloppement (APD ou FDI, par b\u00e9n\u00e9ficiaire et donateur)", "dataPoints": ""}, "I1111": {"indicator": "Proportion de la population urbaine vivant dans des bidonvilles, des implantations informelles ou des logements inad\u00e9quats", "shortHand": "11.1.1 Population urbaine vivant dans les bidonvilles", "dataPoints": ["Nombre de personnes vivant dans les bidonvillles, des implantations informelles et des logements inad\u00e9quats", "Population totale de la ville"]}, "I1162": {"indicator": "Niveaux moyens annuels de particules de mati\u00e8res fines (exemple: PM2.5 et PM10) dans les villes (population pond\u00e9r\u00e9e)", "shortHand": "11.6.2 Niveau annuel urbain de concentration de PM2.5", "dataPoints": ""}, "III1171": {"indicator": "Part moyenne de la zone b\u00e2tie des villes qui constitue un espace ouvert \u00e0 l'usage public pour tous, par sexe, \u00e2ge et personnes handicap\u00e9es", "shortHand": "11.7.1 Part de la zone b\u00e2tie des villes ", "dataPoints": ["Surface totale de l'espace public ouvert", "Surface totale de terrain attribu\u00e9e aux rues", "Total surface of built up area of the urban agglomeration"]}, "I11b1": {"indicator": "Nombre de pays qui adoptent et mettent en oeuvre des strat\u00e9gies nationales de r\u00e9duction des risques de catastrophes align\u00e9es au Cadre de Sendai pour la R\u00e9duction des Risques de Catastrophes 2015 - 2030", "shortHand": "11.b.1  Strat\u00e9gies nationales de r\u00e9duction des risques de catastrophes align\u00e9es au Cadre de Sendai", "dataPoints": ["Adopter et mettre en \u0153uvre des strat\u00e9gies nationales de r\u00e9duction des risques de catastrophe"]}, "I1222": {"indicator": "Consommation mat\u00e9rielle nationale, consommation mat\u00e9rielle nationale par habitant, consommation mat\u00e9rielle nationale par PIB", "shortHand": "12.2.2 Consommation mat\u00e9rielle nationale", "dataPoints": ""}, "III1321": {"indicator": "Nombre de pays ayant annonc\u00e9 avoir \u00e9labor\u00e9 ou mis en oeuvre une politique/une strat\u00e9gie/un plan int\u00e9gr\u00e9 visant \u00e0 am\u00e9liorer leur capacit\u00e9 \u00e0 s'adapter aux incidences n\u00e9gatives des changements climatiques, \u00e0 renforcer leur r\u00e9silience face \u00e0 ces changements et, \u00e0 favoriser de faibles \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre sans menacer la production alimentaire (notamment un plan national d'adaptation, une contribution d\u00e9termin\u00e9e au niveau national, une communication nationale et un rapport biennal, actualis\u00e9, entre autres)", "shortHand": "13.2.1 Nombre de pays ayant annonc\u00e9 avoir \u00e9labor\u00e9 ou mis en oeuvre une politique/une strat\u00e9gie/un plan int\u00e9gr\u00e9 visant \u00e0 am\u00e9liorer leur capacit\u00e9 \u00e0 s'adapter aux incidences n\u00e9gatives des changements climatiques, \u00e0 renforcer leur r\u00e9silience face \u00e0 ces changements et, \u00e0 favoriser de faibles \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre sans menacer la production alimentaire (notamment un plan national d'adaptation, une contribution d\u00e9termin\u00e9e au niveau national, une communication nationale et un rapport biennal, actualis\u00e9, entre autres)", "dataPoints": ""}, "I1441": {"indicator": "Proportion de stocks de poisson situ\u00e9s \u00e0 des niveaux biologiquement viable", "shortHand": "14.4.1 Stocks de poisson durables ", "dataPoints": ""}, "I1451": {"indicator": "Proportion de la zone maritime couverte par des aires marines proteg\u00e9es ", "shortHand": "14.5.1 Sites marins, zone prot\u00e9g\u00e9e moyenne (%)", "dataPoints": ""}, "II14a1": {"indicator": "Proportion du budget total allou\u00e9 \u00e0 la recherche dans le domaine de la technologie marine ", "shortHand": "14.a.1 Recherche sur la technologie marine (%)", "dataPoints": ""}, "III14c1": {"indicator": "Nombre de pays qui r\u00e9alisent des progr\u00e8s dans la ratification, l'acceptation et la mise en oeuvre, \u00e0 travers des moyens juridiques, politiques et des cadres institutionnels, des instruments relatifs \u00e0 l'ocean, qui mettent en oeuvre le droit international, tel que cela se refl\u00e9te dans la Convention des Nations Unies sur la Loi de la Mer pour la conservation et l'utilisation durable des oc\u00e9ans et de leurs ressources.", "shortHand": "Nombre de pays qui r\u00e9alisent des progr\u00e8s dans la ratification, l'acceptation et la mise en oeuvre, \u00e0 travers des moyens juridiques, politiques et des cadres institutionnels, des instruments relatifs \u00e0 l'ocean, qui mettent en oeuvre le droit international, tel que cela se refl\u00e9te dans la Convention des Nations Unies sur la Loi de la Mer pour la conservation et l'utilisation durable des oc\u00e9ans et de leurs ressources.", "dataPoints": ""}, "I1512": {"indicator": "Proportion des sites importants pour la biodiversit\u00e9 terrestre et la biodiversit\u00e9 de l'eau douce qui sont couverts par des zones prot\u00e9g\u00e9es, par type d'\u00e9cosyst\u00e8me.", "shortHand": "15.1.2 Sites terrestres, zone prot\u00e9g\u00e9e moyenne (%) ou biodiversit\u00e9 de l'eau douce, zone prot\u00e9g\u00e9e moyenne (%)\n", "dataPoints": ["Ensemble de la zone prot\u00e9g\u00e9e", "Ensemble de la zone territoriale"]}, "I1521": {"indicator": "Progr\u00e8s vers une gestion durable de la for\u00eat  ", "shortHand": "15.2.1 Progr\u00e8s vers une gestion durable de la for\u00eat ", "dataPoints": ""}, "I1531": {"indicator": "Proportion de terre d\u00e9grad\u00e9e par rapport \u00e0 la surface totale de la terre ", "shortHand": "15.3.1 Terre d\u00e9grad\u00e9e (%)", "dataPoints": ["Surface totale d\u00e9grad\u00e9e durant l'ann\u00e9e de surveillance ", "Sommation de la surface totale \u00e0 l'int\u00e9rieure des fronti\u00e8res nationales"]}, "I1541": {"indicator": "Des sites importants pour la biodiversi\u00e9 des montagnes couverts par des aires proteg\u00e9es.", "shortHand": "15.4.1 Protection des sites de biodiversit\u00e9 des montagnes", "dataPoints": ""}, "I1542": {"indicator": "Indice de couvert v\u00e9g\u00e9tal des Montagnes ", "shortHand": "15.4.2 Indice de couvert v\u00e9g\u00e9tal des Montagnes ", "dataPoints": ""}, "I1551": {"indicator": "Indice de la Liste Rouge", "shortHand": "15.5.1 Indice de la Liste Rouge de survie des esp\u00e8ces (0-1)", "dataPoints": ""}, "I1561": {"indicator": "Nombre de pays qui ont adopt\u00e9 des cadres l\u00e9gislatifs, administratifs, et politiques pour assurer un partage juste et \u00e9quitable des b\u00e9n\u00e9fices provenant de l'utilisation de ressources g\u00e9n\u00e9tiques.", "shortHand": "15.6.1 Rapport sur le Protocol de Nagoya (2010) sur l'Acc\u00e8s aux Ressources G\u00e9n\u00e9tiques", "dataPoints": ""}, "I1611": {"indicator": "Nombre de personnes victimes d'homicides intentionnels pour 100,000 habitants, par sexe et \u00e2ge", "shortHand": "16.1.1 Homicides (pour 100,000)", "dataPoints": ["Nombre total de victimes d'homicide intentionnel, homicide enregistr\u00e9 au cours d'une ann\u00e9e donn\u00e9e", "Population total au cours d'une ann\u00e9e donn\u00e9e divis\u00e9 par  100,000"]}, "I1632": {"indicator": "Proportion de la population carc\u00e9rale en instance de jugement ", "shortHand": "16.3.2 D\u00e9tenus en instance de jugement en proportion de la population globale emprisonn\u00e9e", "dataPoints": ["Nombre total de d\u00e9tenus en instance de jugement ", "Nombre total de personnes gard\u00e9es en detention"]}, "I1661": {"indicator": "D\u00e9penses publiques primaires en proportion du budget initial approuv\u00e9, par secteur (ou par codes budg\u00e9taires ou crit\u00e8re similaire)", "shortHand": "16.6.1 D\u00e9penses publiques en proportion du budget initial approuv\u00e9", "dataPoints": ""}, "III1662": {"indicator": "Proportion de la population satisfaite de sa derni\u00e8re exp\u00e9rience avec les services publics", "shortHand": "16.6.2 Satisfait des services publics (%)\n", "dataPoints": ["Nombre d'interlocuteurs satisfaits ou tr\u00e8s satisfaits de leur derni\u00e8re exp\u00e9rience avec les services publics", "Nombre total de r\u00e9pondants "]}, "I1691": {"indicator": "Proportion d'enfants de moins de 5 ans dont les naissances ont \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9s aupr\u00e8s d'une autorit\u00e9 civile, par \u00e2ge", "shortHand": "16.9.1 Naissances enregistr\u00e9es (%)", "dataPoints": ["Nombre d'enfants de moins de cinq ans dont la naissance est enregistr\u00e9e aupr\u00e8s des autorit\u00e9s civiles nationales comp\u00e9tentes.", "\nNombre total d'enfants de moins de cinq ans dans la population"]}, "I16a1": {"indicator": "Existence d' institutions nationales ind\u00e9pendantes des droits  l'homme, conform\u00e9ment aux Principes de Paris", "shortHand": "16.a.1 Institutions ind\u00e9pendantes des droits de l'homme", "dataPoints": ""}, "I1711": {"indicator": "Total des recettes publiques en proportion du PIB, par source", "shortHand": "17.1.1 Total des recettes publiques en proportion du PIB, par source", "dataPoints": ""}, "I1712": {"indicator": "Proportion du budget national financ\u00e9 par les imp\u00f4ts nationaux", "shortHand": "17.1.2 Proportion du budget national financ\u00e9 par les imp\u00f4ts nationaux", "dataPoints": ""}, "I1721": {"indicator": "L'aide publique nette au d\u00e9veloppement, montant total et montant allou\u00e9 aux pays les moins avanc\u00e9s, en proportion du Revenu National Brut des pays donateurs (GNI) membres du Comit\u00e9 d'aide au D\u00e9veloppement de l'Organisation pour la Coop\u00e9ration et le D\u00e9veloppement Economique (OCDE). ", "shortHand": "17.2.1 17.2.1 APD nette en proportion du RNB des pays donateurs ", "dataPoints": ""}, "I1731": {"indicator": "Investissement Direct Etranger (IDE), Aide Publique au D\u00e9veloppement et coop\u00e9ration Sud-Sud en proportion du budget national total", "shortHand": "17.3.1 R\u00e9partition de l' APD en proportion du budget national total (en USD) ", "dataPoints": ["R\u00e9partition de l' APD", "Budget national total"]}, "I1732": {"indicator": "Volume des envois de fonds des travailleurs migrants (en dollars des Etats Unies) en  proportion du PIB total", "shortHand": "17.3.2 Volume des envois de fonds (en USD)", "dataPoints": ["(Transferts personnels + R\u00e9mun\u00e9ration des employ\u00e9s)", "PIB"]}, "I1741": {"indicator": "Services de la dette en proportion des exportations de biens et services", "shortHand": "17.4.1 Services de la dette comme promotion des exportations de biens et services (%)", "dataPoints": ""}, "I1762a": {"indicator": "Abonnements Internet large bande fixe pour 100 habitants, 256 kbits/s to 2 Mbit/s", "shortHand": "17.6.2 Abonnements large bande, 256 kbits/s \u00e0 2 Mbit/s (pour 100 habitants)", "dataPoints": ""}, "I1762b": {"indicator": "Abonnements Internet large bande fixe pour 100 habitants, 2 Mbit/s \u00e0 moins de 10 Mbits/s", "shortHand": "17.6.2 Abonnements large bande, 2 Mbit/s \u00e0 moins de  10 Mbits/s (pour 100 habitants)", "dataPoints": ""}, "I1762c": {"indicator": "Abonnements Internet bande large fixe pour 100 habitants, egal \u00e0 ou qui d\u00e9passe 10 Mbit/s", "shortHand": "17.6.2 Abonnements bande large, \u00e9gal \u00e0 ou qui d\u00e9passe 10 Mbit/s (pour 100 habitants)", "dataPoints": ""}, "I1781": {"indicator": "Proportion d'individus utilisant l'Internet", "shortHand": "17.8.1 Utilisateurs d'Internet (%)", "dataPoints": ["Nombre d'utilisateurs d' internet au cours des 3 derniers mois", "Population totale"]}, "I1791": {"indicator": "Valeur en dollars de l'assistance financi\u00e8re et technique (y compris via la coop\u00e9ration Nord-Sud, Sud-Sud et la coop\u00e9ration triangulaire)  en faveur des pays en d\u00e9veloppement", "shortHand": "17.9.1 Total du flux mon\u00e9taire en faveur du renforcement des capacit\u00e9s et la planification nationale (en USD)", "dataPoints": ""}, "I17101": {"indicator": "Moyenne tarifaire mondiale pond\u00e9r\u00e9e ", "shortHand": "17.10.1 Moyenne tarifaire mondiale ponder\u00e9e ", "dataPoints": ""}, "I17111": {"indicator": "Part des pays en d\u00e9veloppement et des pays les moins avanc\u00e9s dans les exportations mondiales ", "shortHand": "17.11.1 Part du commerce mondial dans le commerce total (%)", "dataPoints": ""}, "I17121": {"indicator": "Droits de douane moyens appliqu\u00e9s aux pays en d\u00e9veloppement, aux pays les moins avanc\u00e9s et aux petits Etats insulaires en d\u00e9veloppement", "shortHand": "17.12.1 droits d'importations moyens auxquels sont confront\u00e9s les produits export\u00e9s (%)", "dataPoints": ""}, "I17183b": {"indicator": "Nombre de pays ayant un plan national statistique qui est enti\u00e8rement financ\u00e9 et en cours d'ex\u00e9cution, par source de financement", "shortHand": "17.18.3 Enti\u00e8rement financ\u00e9", "dataPoints": ""}, "I17191": {"indicator": "Valeur en dollar de toutes les sources rendues disponibles pour renforcer les capacites statistiques dans les pays en d\u00e9veloppement", "shortHand": "17.19.1 Valeur des ressources pour renforcer les capacit\u00e9s statitiques (en USD)", "dataPoints": ""}}